李澤楷一早睇透左香港政府係廢

19:50開始

發覺佢都好真誠
避開問題尖銳處
但又唔會唔比答案
表面讚介入
暗地裡串中共有問題
欣賞佢夠紮實唔浮誇
有國際視野

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

佢意思係主張以福利國家或者介入市場維持精英主義穩定統治
唔覺得有你抬轎抬得咁西利

佢話寧願政治滲透商業好過英美wor 你係咪get 唔到佢答第二題

佢用英美做比喻指如果資源分配不均到令社會分化
政府就應該要介入
因為下下到社會走向民粹已經返唔到轉頭
變攬炒

睇下港府
先係死攬自由市場不干預
經濟傾斜
要靠旅遊服務業食大陸單一客源度日
唔肯搞創科開拓國際市場
一味奶大陸執口水
又出現地產霸權、中資湧入推高樓價
搞到樓價同人工升幅脫勾都不作為

民生本身都令到社會分化
政府都係唔做嘢
最尾係大陸做嘢
結果港府就變成李生講嗰啲「做錯決定仲衰過不干預」嘅政府

錄影嗰陣係17年
勸撚左政府要降溫
到「返唔到轉頭」就太遲
結果睇吓今日
真係返唔到轉頭

佢醒呀
唔多過25%香港業務
除咗香港市場細
多多少少係對政治冇信心

留名學野

個樣老左好多

大陸做野？

樓主

佢似誠哥多過李澤鉅

即係新加坡特別行政區

商人諗咩
有返大既港資公司你就知
返下工 見識下先啦

姐係咩？

Lm

但政府一干預市場就任何優勢都無哂
同默認共產主義個套無分別
其他國家亦唔使一定來你香港投資
因為知你政府一見市場唔平衡就可以搵藉口過橋抽板
而且比香港更多資源更有實力既地方多的是
而家優勢除左因為香港係入大陸唯一窗口(資金自由進出)就係政府不干預市場運作
如果變到同大陸城市一樣我直接投資大陸唔好
當然係人都明資本主義一直行落去其實只會無可避免製造更大既貧富懸殊
而家真係睇政府要放棄市民繼續發展經濟抑或想市民安居樂業

講下郭嘉文粒lin咩色，乳暈幾大，下面多唔多毛好過啦

乜水

唔係淨係香港政府，大部分政府你向佢許願只會得出扭曲嘅結果。
根本期待『如果政府點點點就好』完全冇考慮到個政府唔係你控制。

所以什麼口罩限價等等根本唔work

好多產業開發初期注定蝕錢
我買樓收租唔好，又一個自由市場既迷信者

唔係干預
而且直情係奶共+地產霸權
其它產業既幼苗全部殺晒，或者送中

富一代 誠哥睇得透

二代有完美資源+本身叻+肯用腦

其實真係可以好撚屈

佢係富二代都算係開明ga la.

Richard 真係好隱晦咁講中共既野

我成日覺得香港政府嘅所謂經濟不干預政策、大市場小政府呢啲根本就係一個官商勾結嘅藉口

唔講近半年
過去幾年好多事例都已經顯示到政府根本就以自由經濟體系為名，背後輸送利益
黨鐵上市但自己又做大股東
一開新站就要運輸署逼巴士cut線
喂又話自由經濟？
已經唔係講緊福利社會vs完全自由(libertarian)呢啲咁具爭議嘅方向
再講中環摩天輪
原來係想呃人地起個輪再賤價賣比自己人
小巴19座
立法會民賤聯都話點解要19唔20
原來又係自己屬意車廠做唔到20所以先話要立法改做19
最好笑係如果立法會修正議案改做20班官就威脅撤回方案
自由經濟？

香港政府最大問題唔係自由經濟
而係缺乏一致性嘅政策方向
原因？講白啲咪就係利益輸送畀自己友

其實政府唔係無搞其他產業 係根本無人不問成本肯長時間投資落去 不過政府本身要做好盤數都唔想放錢落去搞
但事實除左炒地炒樓可以極速賺大錢之外根本無其他行業既回本期可以咁快
久而久之其他行業就無人搞(一來入場門檻太高) 先會出現地產霸權 而呢班有錢佬唔想其他人有機會分佢錢同降低佢地利潤就邊行出頭就打邊行
想香港有發展如果唔先令香港人再有搵快錢呢個觀念係無得行落去
奶共就大勢所趨 人地乜都無就係得錢根本無得你唔奶 除非你同錢作對 而且中央要落來插旗用錢扔你都好難say no

有邊個政府唔係官商勾結架 係睇做唔做到出面姐
不過有時又唔可以完全賴哂落官商勾結
有時大project都唔想俾新公司細公司搞喇
最後一定大公司得益

做講個d咪係要政府帶頭law
結果而家直頭係賺埋你個份

仲話係經濟問題，根本完全係政治問題
d自由市場迷信撚真係唔該摺埋

第一日睇香港電視節目?

巴打呢粒膠唔係比你
係比比你呢個幻想嘅人
我曾經都同你一樣相信自由經濟
但後來見到社會極度失衡先覺得唔妥
諗緊政府應唔應該介入之際
佢老味我發現左港府講一套做一套
單單講「可加可減機制」「兩電限利」已經自打嘴巴
到反送中，完美展現主動維穩
咩都話「中央支持/ 中央唔批准」
屌你，連講句「撒回」/落台都唔比

你所講嘅「自由經濟」
原來睇權力中心話事
政治影響市場
咁你所懼怕嘅事
我諗一樣會發生

商人諗咩 打工仔永遠唔會真正了解
創吓業 盤生意捱到廿年上到軌道先出嚟扮野啦

你睇下區議會咪個例子，開始查舊賬
細公司一樣可以同大公司競爭
其實大公司咪一樣判上判上判

我總覺得本地商人係夠醒
係港府蠢
既然時代巨輪車到埋黎
避唔開大陸
就應該好好諗下點樣趁有優勢同大陸交易
用商業利益保護香港價值
大灣區係市場
港府應該做到利用大陸帶動本地經濟發展
例如借力發展本地創意產業/ 產品/ 服裝 設計
利用優勢去保護法治、醫療、教育
長期擺脫大陸自由行、收窄人工/樓價差距

到今日完全處於劣勢
真係肉在針板上
任人魚肉
香港人除左時代革命
仲有咩做到？

睇晒
好似佢老豆

推呢個po
學左好多野

高汁post

誠哥: 阿readtor呢嘲係禾既介善賢啦

貢阿rea切呢想溝女嘲溝女 想典嘲典啦 有孫囝抱嘲得啦

你覺得政府冇干預咩?
放任都係其中一種黎
姐係政府經濟既政策錯左囉
佢拎LONDON 同其它地方既收入做例子
其實香港都係
只不過香港一個城市都體驗到出黎

無錯 香港話就話係資本主義 不干預
實際上話冇干預？奶共奶到益撚晒支那
干預干到隻手遮天添啊，
如果唔係香港人點解會絕望，點會走出黎反共

我而家都係要打醒班自由市場迷信撚
根本係政治直接影響經濟

睇多啲新聞啦仆街，娛樂新聞都是新聞

翻大公司就知咩on9
佢地諗乜係唔會係公司講出黎
每個人背後都有條team同佢地服務

樓上好似完全冇人知以下幾點 係度9up
1. 積極不干預唔係港共諗出黎 港英時代已經係咁
2. 呢個policy個出發點好簡單 香港作為金融中心要同其他城市對抗要靠low labor cost->積極不干預呢個定位令政府有借口唔為勞工提供保障->資方可以大力剝削勞工

本身你假設政府係企係香港人立場已經錯晒啦

佢理想姐

根本就無什麼自由市場
D公屋,最低工資,綜援,廢埋童工法先再講
有上面果D野講咩自由市場,全部反自由市場既
呃左十幾廿年

鬼係自由市場不干預咩
班老闆唔掂馬上資助
海洋公園倒水咁倒落去

唔比支共同地產影響已經係政治問題啦
自由市場駛用成千億起條無撚用既高鐵咩

睇你就知道啦
答非所問
九唔搭八
毫無建樹的人

我信97前過渡回歸嗰班政府人員
去到08後就真係唔妥

唔好意思 阻一阻大家

反藍屍youtubers洗腦戰線需要你地！！
有巴打整理左一堆俾長輩易入口少少既黃youtubers(有啲黃絲形象無咁強烈既明星可能可以引到佢地睇)
麻煩各位巴絲用阿爸阿媽手機subscribe哂依堆人然後瘋狂撳
YouTube就會之後繼續彈依啲人既片出黎
或者我哋平時幫手睇下like下推到佢哋上熱門又賺到廣告錢

(最好就打機嘅時候開住佢地啲片再mute,幫佢哋刷下views，跟手熄埋ad block比佢哋賺下廣告錢都得)

黃偉民易經講堂

梁芷珊Canny Leung

黃喜隨喜遇見

李婉華住加女人 CanWomen

悶透社gumboringer

Victor Ng Ming Tak

城寨singjai

張堅庭comma

老蕭memehongkong

徐時論TsuisTalk

Gavinchiu趙氏讀書生活

毛記電視

RTHK 香港電台

啤梨晚報

MyRadio Hong Kong

高清本土台

吳志森ng sam

李慧玲

升旗易得道

志森與志豪

商業電台 Hong Kong Toolbar

香江望神州

D100

Stormtrooper白兵

其實佢個原則一句講曬
就係「不患寡而患不均，不患貧而患不安」
佢係以一個商人角度出發反對民粹主義
我覺得樓主過份解讀

同埋樓主相信政府奉行「自由經濟」主義係太天真
佢地開口埋口係自由市場
但實際行動上對共產黨非常傾斜
個情況係好似共產黨喺台上面不停話自己保護人權
擰轉身係踩住由西藏人趴低做嘅樓梯落台
坐住新疆人抬嘅轎返入office 一樣

你當中共傻架
整個大灣區就係要整死你香港要你無得返身
仲俾你借力打力
而家人地就係借你資源發展大灣區
你估利用完你地班友唔迫你地走等你地返香港發霉
香港其實係一個死局
你自己搞死佢大陸就光明正大直接大舉入侵
如果想香港仲有價值就只有唔俾大灣區搞得好
搞一定幫佢搞但暗啞底等佢爛尾半桶水
情況好似海航 之前係威係勢幫中央插旗大手買資產
擺大頭之後周轉唔來將所有野嘔返哂出來一樣
其他國家都係咁玩 cap夠水就反面

做到而對自己有利益嘅話係ok
但做生意
抑人只有利己先會做
同埋要做都做左
睇結果，抑制大陸似乎不切實際

另一方面都要諗諗點打出國際
我自己見識少
功夫電影收皮之後
真係唔覺香港有咩係國際知名

中共要你起唔通你唔起咩
你可以點據你力爭反對
其實呢d無傷大雅咪由佢起囉
你要搞政治都唔係下下say no架
你打工都係應做就做唔應做就耍架喇
開到聲企硬唔做你即係迫人送你走

好似見到李嘉誠

所以根本無自由市場呢樣野

呢個世界係唔會有絕對共產同絕對自由市場
現實上共產係一D地方都會有自由市場
係大問題上一定要有干預

開放自由行果下就已經係政治影響經濟啦。

講番第二題，佢避開咗探討黨既介入增加喺邊方面。直接spin 咗去個政府介入市場保持穩定，再問你想要穩定定經濟增長。咁講其實唔岩，黨既介入係為咗增強對社會既控制力，以香港黎講佢係負面影響黎。所以我唔同意佢以美日，德中做比較。

當然，我都講唔到唔到黨既介入既目的係咩，不過至少你神化咗佢。佢撒出香港既原因係因為香港赤化姐

黨既

我唔係信 而係係人都知呢樣係政治籌碼
你唔擺呢個牌頭引唔到其他資本入來同中資抗衡
到頭來得益係邊個
港鐵係自己本土公司 你整死佢中資入主咁點算 政府泵水就係唔可以俾佢死
其他行業一樣 如果唔靠誠哥呢d本土做緩衝唔通任由中資入主揸住哂你經濟命脈
有時你無辦法唔俾班有錢佬牽住走 你唔幫佢唔養佢佢死左 唔係外資就係中資開心
而家就係班本土有錢佬迫你送錢俾佢洗 你要養住佢你無得唔用利益來引佢
怪就怪當年其他香港人短視 人炒佢炒結果令香港單一發展到而家得返小部分人可以抗衡中資

成個香港電訊管理層都係紅底
點解仲會有人吹奏李澤楷

所以要支持黃金經濟圈

咪係
香港根本無野夠其他大城市爭
如果連呢個用"自由市場"政策包裝出來既政治牌匾都拆埋 我等睇美國為首班商家佬撤離香港 中資出師有名入主 將香港所有資產拆骨之後一無所有

好慢講野 要開到1.75速先接受到

唔係港共講就係架,做出黎先得架
你當商家佬傻架
中共夠話自己好民主,好自由,保障人權

一路講一路諗點樣唔踩到中共條尾係咁上下速度

咁你係咪好想海洋公園死先 定你想俾中資收購變海馬公園 起碼佢仲有得搞
佢條數唔好想賣咁你覺得咩人會買?
香港靠旅遊cap水但連個主題樂園賺既錢都唔係落自己袋 想點
你唔想佢死但你唔科水可以做乜 係迫你科水你吹咩 政治就係咁玩

但係長和/長實係佢帶領下跌了不少...

唔賺到盡

海洋公園係政治問題
倒水唔會解決到

你駁錯晒喎
論據好壞
同我論點有咩關係？

哇！必睇
真係唔知香港（比較）有良心嘅有錢人係點諗

其實班本土有時唔太聽話同不思進取都無辦法
政府要引入競爭中資係其中一方
而家香港資金大約分幾派
中方 本土 外資 你想唔俾任何一方坐大
有時無可避免傾斜某一方
而家傾斜中方你都係想佢入場
而且中央壓落來你無得唔俾面
等三家人勢均力敵個遊戲先有得玩落去
而其他兩方既有利益俾人攤分就一定唔高興
但分好哂地政府之後就易玩 隨時隨地拉一派打一派

盤生意唔洗比誠哥監督己經贏左

你區區一個地方城市打咩出國際丫
人材無資源無
最慘係0生產力
從來生產力先係一國之本
但偏偏當年自己斬哂自己對手
當然大陸要發展
用低成本侵蝕你對手令你要斬無可奈何
但係留返個身之後唔知自己仲有對腳就走哂去炒賣賺快錢
到無得賺喇想搞創科已經發現有心無力
結果又返去繼續炒到連最後個浸都就乾喇
最後就周圍乞討搵人救希望捱到死個日

so now it’s fucking late

一個生意佬黎講真係講得好好
你今時今日問返陳茂波 佢都答唔到你
積極不干預 港英年代可能都可以WORK
今時今日積極不干預 完全偏坦去有錢一方 加埋政治因素
完全係唔入流
不過做咩都冇用 上邊唔俾你
一:唔想香港再好落去 (eg:技術) 維持現狀最好 因為可以keep住拎美金
二:講咗十幾年要超過香港 一直都實行緊
三:香港最好得返錢 因為所有嘢都要依賴上邊 佢可以完全控制你

睇定啲先巴打
商人歸根究底都係商人
唔好講道義
只係佢哋用利益去睇一個地方有冇價值
通常係精明過單從感情去睇

巴打，你係咪未出晒文？

唔係話商家佬傻
政治議題從來都係信者有不信者無
你情我願架姐 你唔信咪唔好來囉好簡單
總有其他人想落場向命運挑戰

香港人個個讚誠哥誠哥 其實有冇諗過係楷仔做 但俾老豆拎哂啲名聲

養住佢姐 從來收入都係靠旅客
經濟起飛自然跟住賺架喇
呢d有限錢來
你無佢 d錢落哂迪士尼到

我想講係點解政府要送錢俾班商人洗
不干預都係掛名來姐
嚴重影響市場就點都要出手 AIG爆美國政府都要幫喇
唇亡齒寒呀

佢阿哥管唔係佢

佢係收購合併/自己創業

=============================
《外賣黃店表 － 安坐家中食黃店系列》
九龍東區 PDF:

九龍西區 PDF:

新界東區 PDF:

新界西區 PDF:

港島區 PDF:

快d like & share
幫襯uber eats 仲可以幫埋[失業]步兵手足

收啦
市場跌咪跌
唔跌點升
新競爭者點入市場呀
亡咪亡囉

海洋公園咁大塊地對海
攞起樓一流

你理解下佢所講既政府于預市場，前設係咩先啦
講咩香港優勢，其他國家投資，完全唔係講緊依d野囉

Exactly.

查實好撚慘 不過攪到咁 香港人都有責
香港做嘢做唔到細緻 太現實 cost就係所有
北上開廠個年代 你睇下 個個都狗衝

高質post

我同意政府有某啲時候係需要引入競爭去促進市場健康發展進而推動經濟
不過大前提係要公平競爭
喺自由市場原則下競爭
先可以達到呢個目的

但你提到中資公司時
有無考慮絕大部分嘅中資公司都唔係喺公平競爭環境下建立同成長
呢啲公司嘅競爭手法唔符合資本主義市場嘅思維
佢地嘅動機唔係為公司本身嘅營利或者永續為目標
係要驅逐良幣、佔領同壟斷市場
最終目的係由共產黨政權取代市場運作
佢地嘅運作根本唔可能促進市場健康發展
所以政府以自由經濟做藉口嚟傾斜呢啲中資公司
明顯係掛羊頭賣狗肉

其實我覆個時剩係睇左上面巴打講個段野無睇澤階段片…
睇完段片我get到佢講既政府干預某程度上係講緊叫人共產…講既干預mix左落民生到
因為政府不干預市場(資本主義)結果令到強者越強弱者越弱 帶來貧富懸殊
(呢個缺點其實都唔係第一日提出)
佢咁講既意思即係要你政府出手分返均勻d錢落窮人到 又或者將機會分比其他有實力既人 (但偏偏佢老豆帶頭玩壟斷市場個個)
但其實又有無可能呢 當然係無 邊個肯
佢段說話其實都係PR做show 不切實際 當係俾足面中央 同太理想化
因為呢刻香港政制 (都唔只香港 其他行自由經濟一樣) 唔容許 只少表面係
(但其實暗啞底香港政府係引入緊中資同佢地抗衡分返好個餅 因為做出面就係拆自己招牌 例子就有如電訊市場 如果無中移出賤價plan其他同行又會唔會肯減)
再者均富係從來唔可能係人類行動上出現因為人永遠係自私
而佢講既野同馬思克其中一個point類同
資本主義盡頭共產主義就會出現
講真錢落左商人袋邊有咁易分返出來丫
就算政府夠膽做佢地又真係會咁乖拎出來咩
有一個人曾經想做過 但結果係點唔使問

唔肯定你講緊邊班
但有唔少都係紅褲子出身
走難到香港做廠
做到有規模就被吸引到大陸
結果比地方「規矩」玩殘
久而久之同化
但始終唔夠陀地爭地盤
結果發唔起
一個浪打埋嚟半死
再多個浪就收皮

最弊係呢班友冇乜遠見
廠佬又冇學識又冇管理能力
公司唔夠大又請唔起人幫自己打開市場
當時仲未興大數據、互聯網都已經係咁
個個最後一係收皮
一係就苟延殘喘
港資企業家我見十個八個都係咁
有勇無謀
比你好彩順應到國家政策都只係靠運
有邊個會咁前瞻諗到要長遠持續發展？
可能個個都知易行難
變左搵啖飯食就算

公司經營不善
十幾年都蝕錢
仲屹立不倒
全因阿爺科水
呢啲咁嘅公司仲可以當係正常競爭
吹脹

新加坡係干預市場上的確係有一手

入緊中資同佢地抗衡分返好個餅

係同佢地抗衡，但唔係為左分返好個餅囉
係為左更容易控制個市場，即係好似中國咁，最後黨話晒事，人民咩都受黨操控

政府干預又唔係二元對立嘅
好多時都有得揀
只係政府揀為虎作倀
挑起晒啲社會矛盾
完全幫倒忙
引爆分化社會，提早攬炒

但你話靠引入新競爭（中移動）黎刺激市場，又有啲突破盲腸。我覺得要睇行業。電訊係見到成效，我都miss左呢個睇法。但喺建造業，低價中標，起出黎啲樓嘅質素又害死人

總體而言，唔見策略配合得好。

佢好一個引入中移動 批准佢收購萬眾叫引入咁話？

當一個市場或社會發展太成熟 如果想要引入其他競爭 好難唔做到唔傾斜
你諗下如果公平競爭 講健康之下 中資 外資 本土爭一樣野 正常情況贏係邊個? 一定係本土

外國人無肉食唔做
本土熟悉市場又財力雄厚
中資話就話有錢但其他配套參差

咁樣最後一棍就打死新競爭者 市場繼續唔平衡
再者要打破壟斷除左燒錢用低價迅速搶佔市場之外都無其他辦法 咩優質可靠服務都要人地上左你架船先會知

所以我前面都有提過 自由市場從來都係政治籌碼 口號 引人落嗒
無官商勾結就呃人既 政府邊有可能完全唔管市場運作 最多只可以做到極少參與
好似傳媒 電訊 你都唔會想俾個反對派揸係手日日唱衰你 偷截你秘密喇

係 紅褲子當年好多技術真係流咗上去
結果俾人照copy 同頂死
香港人當年係好純 俾人呃晒真係唔出奇
紅褲子點會有時間讀書 捱出來先叫做到吓老細 唔好講向外擴張
我聽過啲uncle講 當年上邊真係啱啱開放 物價真係平到顛
係香港做 成本可能1毫 係上邊係用斗零計
又唔洗諗新嘢 日日做同一樣嘢
緊係上去做 只不過諗得太理想

所以絕大部分都係地頭蟲
一出外投資就損手爛腳
香港富豪真係得誠哥見得下世面衝出香港
講真各國政府都係過橋抽板 引完你入去幫佢發展完就趕你走 邊有人想有個外地人係自己地方也文也武先得架 而且呢招大陸更加玩得出神入化 你訓身註定失敗 從來投資一定要分散

咁本土係有實力點解要驚
你睇海航最後咪又嘔返哂d資產出來
中移動搶左幾多市場 你覺得 pccw 3hk csl多定佢多
蘇寧生意多定豐澤百老匯多
都仲未計外國資金
就算政府傾斜中資都好難搞死佢地 人地紮根左香港咁多年 要動搖佢地根本唔係易即使你大陸好多錢但始終佢都係長征總有斷糧一刻

又係呢啲臭蟲論
同藍絲諗野有咩分別

無 但真係事實來
可以有得公平邊個唔想公平
有時邊怪得人你睇星之子搞賀年大抽獎幾柒
下次仲會唔會用你丫

事實上
係政府唔干預經濟
令新經濟起唔到頭
冇資助 冇優惠 搞咩？
政府自己放錢落創科 但整個網都柒到收皮
星之子個網 利益輸送咋 唔好傻
真正有實力嘅細公司 佢有冇搵過？
買口罩就識得招標
整網站又唔招？
用兩個禮拜招標
點都快過佢話要整兩年啦
只係政府咩都唔想做 想少做少錯
啲官以為好似以前港英時期咁 唔做唔錯等退休
講經咩

比d source睇下係點cut左d巴士線先
呢樣有需要知

睇下幾多行業赤化緊 咁你都仲要問

本土係有實力點解要驚？

企業既，可以用政策既玩死你

人才既，根本唔係佢想要既野，佢寧願去精英化，都揀d聽話既

佢自己都好奶共

外國有反襲斷法同公平交易法好乜
又將極權政府做開既錯事合理化

極度讚成，因為其實香港真係唔適合純民主或一黨專政，大部分香港市民根本就唔具備民主公民特質:唔會反抗、逆來順受，甚至政治冷感。而且我地重有一眾弱智藍絲廢老極容易投票時被帶風向

香港不缺乏人才
所以精英主義主宰真係最好

真
電競港 中藥港 醫療港
邊樣講完真係做到出黎
次次都係呃下玩市民

精英主義同民粹都可以同民主政體同時出現
台灣大選都係民粹vs精英
所以你會見到光頭星攻擊蔡英文台大法律系既身份
但最後台大法律系贏左

自以為高高在上的香港人是儍的 就算講得幾好都係冇用 班廢青依然會繼續玩妒忌同破一國兩制 總之自己得唔到既野 其他無辜既市民休想得到

冇錯 根本佢都唔係libertarian
只係裙帶資本主義

政治系分享下自己見解。
其實積極不干預只係一種迷思，可進可退的藉口
呢樣野要去返港英時代，行政吸納政治開始
港英政府吸納社會賢達加入行政局，呢部份人大部份係商界
所以政府決策往往同商界利益密不可分，由麥理浩開始
67暴動之後，商界需要穩定環境營商，所以政府大力干預市場
十年建屋計劃，免費醫療，教育，社會保障，為80年代經濟起飛打根基
而八十年代的干預協助商界就更明顯，聯繫匯率，股joy停市等等
然而當時社會工業需求增大，都一批工業界精英，但未被吸納入體制
佢地希望可以政府設立工業銀行方便業界投資融資，
但就被政府因為積極不干預原則拒絕。
其實呢個最經典既例子，已經證明其實積極不干預=選擇性干預
是否干預，幾時干預，干預什麼，全部控制係行政局入面。
對於體制意外的人同持份意見，就自求多福。
呢個係積極不干預最簡單的理解。

而回歸後港共就依然承繼呢份港英遺產，繼續咁做落去
但因為經濟天枰已經完全傾斜，所以就連商界自己都開始明白
積極不干預係時候要結束了，因為穩定環境已經存在
全面且有感的施政先係當代重點，但奈何官僚已經習慣左以前的做法
而新殖民主亦都知道積極不干預對自己最有利，不願意改變
所以先有呢10年來開始既施政斷層，政策傾斜。

【明報專訊】港鐵南港島線東段周三通車，運輸署計劃此後陸續取消11條巴士線，並調整數十條小巴及巴士路線的班次或路線，而南區部分仍未有鐵路覆蓋的區域如香港仔、華貴及田灣，將有多條巴士線受港鐵通車影響。有在中環上班的華貴邨居民慨嘆既不直接受惠於新鐵路，卻面臨巴士減班之苦，交通選擇大減。

支那明報就唔貼link
仲有好多巴士線因黨鐵開新站被cut
港島西居民應該都好理解

我打果陣有啲抖，打多咗兩個字咋，我完嫁啦

有時會唔會太側重於不干預市場度
其實唔係不干預重要，係不干預背後帶黎嘅implication重要，當社會發展超越咗不干預市場可以接受嘅程度（亦即資產嚴重分化），政府係咪應該搵alternative去溝淡不干預嘅分量，轉變為半福利國家，呢樣野新加坡做到北歐做到，但係套入香港無國家主權現實政府要有魄力去bargain，只不過香港啲公墓員同私人市場做野嘅方式完全切割，可唔做就唔做遮
當然大前提係呢樣野其實應係係要香港仲有咁嘅資本個陣做（即係早幾年世界各國仲可以容忍人民幣條大水喉個時），而家係好似李澤楷咁講返唔到轉頭

講真香港可以做到咩 真係全民退保咩
其實講福利 香港都叫有做 只不過放係 低收入同老人身上 再者香港薪俸稅咁低又無銷售稅 根本就收入唔多 賣地既錢根本攞來做數
除非強制係大企業身上抽重稅 唔係加任何稅都只係係市民身上抽根本無任何改變貧富懸殊既幫助

意識形態二元對立係馬克思dialectic思想
2020年唔work架啦
李澤楷喺條片講嘅政府干預亦絕對唔係你講嗰種
佢舉嘅例子係日本、德國
資本主義的確行到盡頭
但係解決方法唔會係列寧式先鋒黨
明就明唔明就算

終於有啲真學術

你會唔會有d誤會
馬克思其實唔係講破壞再推行共產主義
列寧同偉大主席都係借共產來鞏固權力掃除異己 係極端來 扭曲佢本意
人地原義係資本主義盡頭自然出現共產主義

其實階階個概念某程度係共產主義衍生出來 佢想政府自動自覺制訂措施而唔係透過革命抗爭將上層既錢放返落貧富大眾身上 例如全民退保之類 但佢無考慮到其實香港政府係市民身上獲取既稅收根本唔足以長期維持計劃運作

當然馬克思主義不合時宜就一定
始終咁多年前提出 而且提出個時馬克思仲好年輕根本對世界了解未深 亦無考慮到人性
係一種烏托邦思想

有冇人知佢講既對佢家族有敵意係邊個同邊件事
佢話就算冇辣人 人地都會對佢有敵意

生活喺呢片土地上，冇人係可以講自己係"無辜"的。呢片土地每個生活喺呢度的人都有一份責任喺度。

呢個先係"民主"的真意: 每個人都要為社會背負十字架。既然你覺得出來講呢個社會出現問題的青年係癈青的話，歡迎提出具建設性的解決方案。

現實上一個社會係唔會完全極端自由市場或者完全褔利社會。要睇本地同國際形勢去調整自由市場/社會保障的比例。

又。依家的問題根本唔係"自由經濟"/"福利主義"問題，而係港共政權從來唔係Hong Kong people First。當一個地方的政策唔係以當地市民優先的話，咁再講乜都係冇用。

但小英今次贏真係好大程度靠香港既反送中運動幫手，我地比台灣人睇得出共產主義喺背後操控有幾恐怖同無恥，冇e場社運，可能Korea fish 就敢贏左，因為佢d支持者其實都唔少

因為老細係共產黨 用利益收買人心

一日共產黨仲存在 一日都不得安寧

公平d講其實香港來講
真係除左住屋問題之外
其他已經算好 低稅制
係醫療保障未算太全面仲要靠緊自己份儲蓄或保險去睇私家
而家對學生 老人家 貧窮家庭已經好好
人工已經有最低工資保障 而家侍應已經14000 15000個月
物價高唔高見仁見智 你有返一定水平收入就一定要有一定付出
係好多人因為政治問題當睇唔到
當然市場競爭同發展好多真係做得唔好 但無辦法市場的確容納唔到同一市場有太多競爭者
例如 的士 uber事件
而且無私人企業肯陪政府燒銀紙發展新項目
IT 醫藥 到而家創科都係自己同自己玩
其實我都好想知點解仲可以嫌香港政府就市民生活無出過力 最多係講出唔夠力度姐
但一個乜都依賴其他地方資金投入既地方係咪可以長期support一大堆定量支出先 要明白開左個頭就好難停 要好似當年硬cut公務員長俸就肉酸喇 永遠提出建議就易 但要長期落實真係要深思熟慮由其講錢 下下孭住d炸彈行真係唔驚炸死自己咩

條友個樣越嚟越似佢老豆

借位
[推上熱門]電郵師出嚟啦！促請監警會盡快公佈有關《反修例事件衝突現場警方處理手法及武器準則報告》

但呢幾單野全部都同小小超有關WO
無港府死攪保佢地
送錢比佢地使
佢地屁都唔係

死廢老扮老屎忽 你打工仔黎炸柒頭

我諗說政府不是多少有情緒
撇除情緒，就如你所講係力度問題
而問題正係出力嘅時間
我理解低稅制變相令政府依賴賣地收入
從而令樓價貴，惡性循環
但困局已成
何解察覺到問題又唔及早拆彈？
係咪膽怯？
呢個時候仲以「積極不干預」解釋
好難令人唔憤怒

當然點講都好
而加就係too late
誤左時機
之後應該點算
我諗大家都唔想面對呢個現實

講得好

.

屌你間HKT咪又係垃圾公司，電訊界老人院屌你老母

.!

老豆大把

黨介入最佳例子係澳門
支共要既係絕對控制，而非放任而是要香港人臣服變成劣質支那豚

留名

我都想知

權力會使人腐化
所以最重要係教育，權力分散監察政府運行
及時修正錯誤

呢個loop已經出現左
玩完啦 除非唔買樓 咁份人工就好好用
我成日都同另一半講 買樓即係交重稅